\input{macrosAlgebra}
\usepackage{caratula}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{amsmath}

\decimalpoint
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=black, urlcolor=blue}
\setlength{\parindent}{0em}
\setlength{\parskip}{0.5em}
\setcounter{tocdepth}{2} % profundidad de indice
\setcounter{section}{1} % nro de section
\renewcommand{\thesubsubsection}{\thesubsection.\Alph{subsubsection}}
\graphicspath{ {images/} }

% End latex config

\begin{document}

\titulo{Práctica 2}
\fecha{2do cuatrimestre 2021}
\materia{Álgebra I}
\integrante{Yago Pajariño}{546/21}{ypajarino@dc.uba.ar}

%Carátula
\maketitle
\newpage

%Indice
\tableofcontents
\newpage

% Aca empieza lo propio del documento
\section{Práctica 2}

\subsection{Ejercicio 1}

\begin{enumerate}
    \item \begin{enumerate}[label=(\alph*)]
        \item $\sum_{i=1}^{100}i$
        \item $\sum_{i=1}^{10}i^2$
        \item $\sum_{i=1}^{12}(-1)^i . i^2$
        \item $\sum_{i=1 \wedge \text{i impar}}^{21}i^2$
        \item $\sum_{i=0}^{n}2i+1$
        \item $\sum_{i=1}^{n}i.n$
    \end{enumerate}
    \item \begin{enumerate}[label=(\alph*)]
        \item $\frac{100!}{4!}$
        \item $\prod_{i=1}^{10}2^i$
        \item $\prod_{i=1}^{n}i.n$
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{Ejercicio 2}
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
    \item $2+4$ ; $2(n-6)+ 2(n-5)$
    \item $\frac{1}{n(n+1)} + \frac{1}{(n+1)(n+2)}$ ; $\frac{1}{(2n-1).2n} + \frac{1}{2n.(2n+1)}$
    \item $\frac{n+1}{2} + \frac{n+2}{4}$ ; $\frac{n+n-1}{2.(n-1)} + \frac{2n}{2n}$
    \item $n + \frac{n}{2}$ ; $\frac{n}{n^2-1} + \frac{n}{n^2}$
    \item $-(n+1) . (n+2)$ ; $\frac{n+n-1}{2(n-1)-3} . \frac{2n}{2n-3}$
\end{enumerate}

\subsection{Ejercicio 3}
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
    \item \begin{align*}
        \sum_{i=1}^{n}(4i+1) &= \sum_{i=1}^{n}4i + \sum_{i=1}^{n} 1 \\
        &= 4 . \sum_{i=1}^{n}i + n \\
        &= 4 . \frac{n.(n+1)}{2} + n \\
        &= 2 . n(n+1) + n \\
        &= 2n^2 + 3n
    \end{align*}
    \item \begin{align*}
        \sum_{i=6}^{n}2(i-5) &= 2\sum_{i=6}^{n}(i-5)\\
        &= 2\left( \sum_{i=6}^{n}i -\sum_{i=6}^{n}5 \right) \\
        &= 2\left( \left(\sum_{i=1}^{n}i - \sum_{i=1}^{5}i\right) -\left(\sum_{i=1}^{n}5 - \sum_{i=1}^{5}5\right) \right) \\
        &= 2\left( \left(\frac{n(n+1)}{2} - 15 \right) -\left(5n - 25 \right)\right) \\
        &= 2\left( \left(\frac{n(n+1) - 30}{2} \right) - 5(n+5)\right) \\
        &= n(n+1) - 30 - 10(n+5) \\ 
        &= n^2 + n - 30 - 10n-50 \\
        &= n^2 - 9n-80 \\
    \end{align*}
\end{enumerate}

\subsection{Ejercicio 4}
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
    \item $\sum_{i=0}^{n}2^i = n^{n+1}-1$
    \item $\sum_{i=1}^{n}q^i = \begin{cases}
        \frac{q^{n+1}-2}{q-1} & q \neq 1 \\
        n & q = 1 \\
    \end{cases}$
    \item $\sum_{i=1}^{n}q^{2i} = \sum_{i=1}^{n}(q^2)^i =  \begin{cases}
        \frac{(q^2)^{n+1}-1}{q^2-1} & q \neq 1 \\
        n+1 & q = 1 \\
    \end{cases}$
    \item $\sum_{i=n}^{2n}q^{i} = \sum_{i=0}^{2n}q^{i} - \sum_{i=0}^{n-1}q^{i} = \begin{cases}
        \frac{q^{2n+1} - q^n}{q-1} & q \neq 1 \\
        n+1 & q =1
    \end{cases}$
\end{enumerate}

\subsection{Ejercicio 5}
Usando la suma aritmética:
\begin{align*}
    \sum_{i=1}^{n}(2i-1) &= \sum_{i=1}^{n}2i - \sum_{i=1}^{n}1 \\
    &= 2.\frac{n(n+1)}{2} - n \\
    &= n^2 + n - n \\
    &= n^2\\
\end{align*}

Usando el principio de inducción:

Defino el predicado $p(n): \sum_{i=1}^{n}(2i-1) = n^2; \forall n \in \mathbb{N}$

\underline{Caso base n = 1}

$\sum_{i=1}^{1}(2i-1) = 2 - 1 = 1$

$n^2 = 1^2 = 1$

Luego el caso base es verdadero.

\underline{Paso inductivo}

Quiero probar que para $k \geq 1$, $p(k) \implies p(k+1)$

HI: $\sum_{i=1}^{k}(2i-1) = k^2$

QpQ: $\sum_{i=1}^{k+1}(2i-1) = (k+1)^2$

Pero,

\begin{align*}
    \sum_{i=1}^{k+1}(2i-1) &= \sum_{i=1}^{k}(2i-1) + 2(k+1)-1 \\
    &= k^2 + 2(k+1)-1 \\
    &= k^2 + 2k+1 \\
    &= (k+1)^2
\end{align*}

Luego el paso inductivo es verdadero. Por lo tanto $p(n)$ es verdadero, $\forall n \in \mathbb{N}$

\subsection{Ejercicio 6}

\subsubsection{Pregunta i}

\underline{Prueba por inducción:}

Defino el predicado $p(n) : \sum_{i=1}^{n}i^2 = \frac{n(n+1)(2n+1)}{6}$

\textbf{Caso base n = 1}

$\sum_{i=1}^{1}i^2 = 1^2 = 1$

$\frac{n(n+1)(2n+1)}{6} = \frac{1.2.3}{6} = \frac{6}{6} = 1$

Luego el caso base $p(1)$ es verdadero.

\textbf{Paso inductivo}

Para todo $k \geq 1: p(k) \implies (k+1)$

HI: $\sum_{i=1}^{k}i^2 =  \frac{k(k+1)(2k+1)}{6}$

QpQ: $\sum_{i=1}^{k+1}i^2 =  \frac{(k+1)(k+2)(2(k+1)+1)}{6} =  \frac{(k+1)(k+2)(2k+3)}{6}$

Pero,

\begin{align*}
    \sum_{i=1}^{k+1}i^2 &= \sum_{i=1}^{k}i^2 + (k+1)^2 \\
    &= \frac{k(k+1)(2k+1)}{6} + (k+1)^2 \\
\end{align*}

Entonces necesito probar que, 

\begin{align*}
    \frac{k(k+1)(2k+1)}{6} + (k+1)^2 &= \frac{(k+1)(k+2)(2k+3)}{6} \\
    \iff \frac{k(k+1)(2k+1) + 6(k+1)^2}{6} &= \frac{(k+1)(k+2)(2k+3)}{6} \\
    \iff k(2k+1) + 6(k+1) &= (k+2)(2k+3) \\
    \iff 2k^2+k + 6k+6 &= 2k^2+3k+4k+6 \\
    \iff 2k^2+7k+6 &= 2k^2+7k+6 \\
\end{align*}

Luego $\sum_{i=1}^{k+1}i^2 =  \frac{(k+1)(k+2)(2k+3)}{6}$ como se quería probar, el paso inductivo el verdadero.

Por lo tanto, $p(n)$ es verdadero, $\forall n \in \mathbb{N}$.

\subsubsection{Pregunta ii}

Defino el predicado $p(n) : \sum_{i=1}^{n}i^3 = \frac{n^2(n+1)^2}{4}$

\textbf{Caso base n = 1}

$\sum_{i=1}^{n}i^3 = 1^3 = 1$

$\frac{n^2(n+1)^2}{4} = \frac{4}{4} = 1$

Luego el caso base $p(1)$ es verdadero.

\textbf{Paso inductivo}

Para todo $k \geq 1: p(k) \implies (k+1)$

HI: $\sum_{i=1}^{k}i^3 = \frac{k^2(k+1)^2}{4}$

QpQ: $\sum_{i=1}^{k+1}i^3 = \frac{(k+1)^2(k+2)^2}{4}$

Pero,
\begin{align*}
    \sum_{i=1}^{k+1}i^3 &= \sum_{i=1}^{k}i^3 + (k+1)^3 \\
    &= \frac{k^2(k+1)^2}{4} + (k+1)^3 \\
    &= \frac{k^2(k+1)^2 + 4(k+1)^3}{4}
\end{align*}

Luego debo probar, 
\begin{align*}
    \frac{k^2(k+1)^2 + 4(k+1)^3}{4} &= \frac{(k+1)^2(k+2)^2}{4} \\
    \iff k^2 + 4(k+1) &= k^2 + 4k + 4 \\
    \iff k^2 + 4k + 4 &= k^2 + 4k + 4 \\
\end{align*}

Luego $p(k) \implies p(k+1); \forall k \geq 1$, como se quería probar.

Por lo tanto, $p(n)$ es verdadero, $\forall n \in \mathbb{N}$.

\subsection{Ejercicio 7}

\subsubsection{Pregunta i}

\underline{Prueba por inducción:}

Defino el predicado $p(n) : \sum_{i=1}^{n}(-1)^{i+1}.i^2= \frac{(-1)^{n+1}.n(n+1)}{2}$

\textbf{Caso base n = 1}

$ \sum_{i=1}^{1}(-1)^{i+1}.i^2 = (-1)^2.1^2=1$

$\frac{(-1)^{1+1}.1(1+1)}{2} = \frac{(-1)^2.1(2)}{2} = 1$

Luego el caso base $p(1)$ es verdadero.

\textbf{Paso inductivo}

Para todo $k \geq 1: p(k) \implies (k+1)$

HI: $\sum_{i=1}^{k}(-1)^{i+1}.i^2 = \frac{(-1)^{k+1}.k(k+1)}{2}$

QpQ: $\sum_{i=1}^{k+1}(-1)^{i+1}.i^2 = \frac{(-1)^{k+2}.(k+1)(k+2)}{2}$

Pero,
\begin{align*}
    \sum_{i=1}^{k+1}(-1)^{i+1}.i^2 &= \sum_{i=1}^{k}(-1)^{i+1}.i^2 + (-1)^{k+2}.(k+1)^2 \\
    &= \frac{(-1)^{k+1}.k(k+1)}{2} + (-1)^{k+2}.(k+1)^2 \\
    &= \frac{(-1)^{k+1}.k(k+1) + 2.(-1)^{k+2}.(k+1)^2}{2}
\end{align*}

Luego debo probar, 
\begin{align*}
    \frac{(-1)^{k+1}.k(k+1) + 2.(-1)^{k+2}.(k+1)^2}{2} &= \frac{(-1)^{k+2}.(k+1)(k+2)}{2} \\
    (-1)^{k+1}.k(k+1) + 2.(-1)^{k+2}.(k+1)^2 &= (-1)^{k+2}.(k+1)(k+2) \\
    (-1)^{k+1}.k + 2.(-1)^{k+2}.(k+1) &= (-1)^{k+2}.(k+2) \\
    -k + 2.(k+1) &= k+2 \\
    k+2 &= k+2 \\
\end{align*}

Luego $p(k) \implies p(k+1); \forall k \geq 1$, como se quería probar.

Por lo tanto, $p(n)$ es verdadero, $\forall n \in \mathbb{N}$.

\subsubsection{Pregunta ii}

\underline{Prueba por inducción:}

Defino el predicado $p(n) : \sum_{i=1}^{n}(2i+1).3^{i-1}= n.3^n$

\textbf{Caso base n = 1}

$\sum_{i=1}^{1}(2i+1).3^{i-1} = 3$

$n.3^n = 3$

Luego el caso base $p(1)$ es verdadero.

\textbf{Paso inductivo}

Para todo $k \geq 1: p(k) \implies (k+1)$

HI: $\sum_{i=1}^{k}(2i+1).3^{i-1} = k.3^k$

QpQ: $\sum_{i=1}^{k+1}(2i+1).3^{i-1} = (k+1).3^{k+1}$

Pero,
\begin{align*}
    \sum_{i=1}^{k+1}(2i+1).3^{i-1} &= \sum_{i=1}^{k}(2i+1).3^{i-1} + \left( 2(k+1) + 1 \right).3^k \\
    &= k.3^k + (2k+2+1).3^k \\
    &= 3^k.(k+2k+3) \\
    &= 3^k.(3k+3) \\
    &= 3^k.3(k+1) \\
    &= (k+1)3^{k+1} \\
\end{align*}

Luego $p(k) \implies p(k+1); \forall k \geq 1$, como se quería probar.

Por lo tanto, $p(n)$ es verdadero, $\forall n \in \mathbb{N}$.

\subsubsection{Pregunta iii}

\underline{Prueba por inducción:}

Defino el predicado $p(n) : \sum_{i=1}^{n}\frac{i.2^i}{(i+1)(i+2)}= \frac{2^{n+1}}{n+2}-1$

\textbf{Caso base n = 1}

$ \sum_{i=1}^{1}\frac{i.2^i}{(i+1)(i+2)} = \frac{2^1}{2.3} = \frac{1}{3} $

$\frac{2^{1+1}}{1+2}-1 = \frac{2^2}{3} -1 = \frac{4}{3} - 1 = \frac{1}{3} $

Luego el caso base $p(1)$ es verdadero.

\textbf{Paso inductivo}

Para todo $k \geq 1: p(k) \implies (k+1)$

HI: $\sum_{i=1}^{k}\frac{i.2^i}{(i+1)(i+2)} = \frac{2^{k+1}}{k+2}-1$

QpQ: $\sum_{i=1}^{k+1}\frac{i.2^i}{(i+1)(i+2)} = \frac{2^{k+2}}{k+3}-1$

Pero,
\begin{align*}
    \sum_{i=1}^{k+1}\frac{i.2^i}{(i+1)(i+2)} &= \sum_{i=1}^{k}\frac{i.2^i}{(i+1)(i+2)} + \frac{(k+1).2^{k+1}}{(k+2)(k+3)} \\
    &= \frac{2^{k+1}}{k+2}-1 + \frac{(k+1).2^{k+1}}{(k+2)(k+3)} \\
\end{align*}

Luego debo probar,
\begin{align*}
    \frac{2^{k+1}}{k+2}-1 + \frac{(k+1).2^{k+1}}{(k+2)(k+3)} &= \frac{2^{k+2}}{k+3}-1 \\
    \frac{(k+3)2^{k+1}}{k+2} + \frac{(k+1).2^{k+1}}{k+2} &= 2^{k+2} \\
    \frac{(k+3)2^{k+1} + (k+1).2^{k+1}}{k+2} &= 2^{k+2} \\
    2^{k+1} \left( k+3 + k+1 \right) &= 2^{k+2} . (k+2) \\
    2k+4 = 2k+4
\end{align*}

Luego $p(k) \implies p(k+1); \forall k \geq 1$, como se quería probar.

Por lo tanto, $p(n)$ es verdadero, $\forall n \in \mathbb{N}$.

\subsubsection{Pregunta iv}

\underline{Prueba por inducción:}

Defino el predicado $p(n) : \prod_{i=1}^{n}\left(1+a^{2^{i-1}}\right)= \frac{1-a^{2^n}}{1-a}$

\textbf{Caso base n = 1}

$\prod_{i=1}^{1}\left(1+a^{2^{i-1}}\right) = 1+a$

$\frac{1-a^{2^1}}{1-a} = \frac{1-a^2}{1-a} = \frac{(1-a)(1+a)}{1-a} = 1+a$

Luego el caso base $p(1)$ es verdadero.

\textbf{Paso inductivo}

Para todo $k \geq 1: p(k) \implies (k+1)$

HI: $\prod_{i=1}^{k}\left(1+a^{2^{i-1}}\right)= \frac{1-a^{2^k}}{1-a}$

QpQ: $\prod_{i=1}^{k+1}\left(1+a^{2^{i-1}}\right)= \frac{1-a^{2^{k+1}}}{1-a}$

Pero,
\begin{align*}
    \prod_{i=1}^{k+1}\left(1+a^{2^{i-1}}\right) &= \prod_{i=1}^{k}\left(1+a^{2^{i-1}}\right) . (1+a^{2^k}) \\
    &= \frac{1-a^{2^k}}{1-a} . (1+a^{2^k}) \\
    &= \frac{\left(1-a^{2^k}\right).\left(1+a^{2^k}\right)}{1-a} \\
    &= \frac{1-a^{2^{k+1}}}{1-a} \\
\end{align*}

Luego $p(k) \implies p(k+1); \forall k \geq 1$, como se quería probar.

Por lo tanto, $p(n)$ es verdadero, $\forall n \in \mathbb{N}$.

\subsection{Ejercicio 8}

Prueba por inducción.

Defino el predicado $p(n) : a^n - b^n = (a-b).\sum_{i=1}^{n}a^{i-1}.b^{n-i}$

\textbf{Caso base n = 1}

$ a^1 - b^1 = a-b$

$ (a-b).\sum_{i=1}^{1}a^{i-1}.b^{1-i} = (a-b).1 = a-b$

Luego el caso base $p(1)$ es verdadero.

\textbf{Paso inductivo}

Para todo $k \geq 1: p(k) \implies (k+1)$

HI: $a^k - b^k = (a-b).\sum_{i=1}^{k}a^{i-1}.b^{k-i}$

QpQ: $a^{k+1} - b^{k+1} = (a-b).\sum_{i=1}^{k+1}a^{i-1}.b^{k+1-i}$

Pero,

TODO
\subsection{Ejercicio 9}

\subsubsection{Pregunta i}

Defino $p(n) : \sum_{i=1}^{n}a_{i+1}-a_i = a_{n+1} - a_1$

\textbf{Caso base n = 1}

$\sum_{i=1}^{1}a_{i+1}-a_i = a_2 - a_1$

Luego el caso base $p(1)$ es verdadero.

\textbf{Paso inductivo}

Para todo $k \geq 1: p(k) \implies (k+1)$

HI: $\sum_{i=1}^{k}a_{i+1}-a_i = a_{k+1} - a_1$

QpQ: $\sum_{i=1}^{k+1}a_{i+1}-a_i = a_{k+2} - a_1$

Pero,
\begin{align*}
    \sum_{i=1}^{k+1}a_{i+1}-a_i &= \sum_{i=1}^{k}a_{i+1}-a_i + a_{k+2} - a_{k+1} \\
    &= a_{k+1} - a_1 + a_{k+2} - a_{k+1} \\
    &= - a_1 + a_{k+2} \\
    &= a_{k+2} - a_1 \\
\end{align*}
Luego $p(k) \implies p(k+1); \forall k \geq 1$, como se quería probar.

Por lo tanto, $p(n)$ es verdadero, $\forall n \in \mathbb{N}$.

\subsubsection{Pregunta ii}

Luego de probar con los casos $n \in \{ 1,2,3 \}$ conjeturo y defino el predicado $p(n): \sum_{i=1}^{n}\frac{1}{i(i+1)} = \frac{n}{n+1}$

Prueba por inducción:

\textbf{Caso base n = 1}

$\sum_{i=1}^{1}\frac{1}{i(i+1)} = \frac{1}{2}$

$ \frac{1}{1+1} = \frac{1}{2} $

Luego el caso base $p(1)$ es verdadero.

\textbf{Paso inductivo}

Para todo $k \geq 1: p(k) \implies (k+1)$

HI: $\sum_{i=1}^{k}\frac{1}{i(i+1)} = \frac{k}{k+1}$

QpQ: $\sum_{i=1}^{k+1}\frac{1}{i(i+1)} = \frac{k+1}{k+2}$

Pero,
\begin{align*}
    \sum_{i=1}^{k+1}\frac{1}{i(i+1)} &= \sum_{i=1}^{k}\frac{1}{i(i+1)} + \frac{1}{(k+1)(k+2)} \\
    &= \frac{k}{k+1} + \frac{1}{(k+1)(k+2)} \\
    &= \frac{(k+2)k + 1}{(k+1)(k+2)}
\end{align*}

Luego alcanza probar que:
\begin{align*}
    \frac{(k+2)k + 1}{(k+1)(k+2)} &= \frac{k+1}{k+2} \\
    \frac{k^2 + 2k + 1}{(k+1)(k+2)} &= \frac{k+1}{k+2} \\
    \frac{(k+1)^2}{(k+1)(k+2)} &= \frac{k+1}{k+2} \\
    \frac{k+1}{k+2} &= \frac{k+1}{k+2} \\
\end{align*}
Luego $p(k) \implies p(k+1); \forall k \geq 1$, como se quería probar.

Por lo tanto, $p(n)$ es verdadero, $\forall n \in \mathbb{N}$.

\subsubsection{Pregunta iii}

Luego de probar con los casos $n \in \{ 1,2,3,4 \}$ conjeturo y defino el predicado $p(n): \sum_{i=1}^{n}\frac{1}{(2i-1)(2i+1)} = \frac{n}{2n+1}$

Prueba por inducción:

\textbf{Caso base n = 1}

$ \sum_{i=1}^{1}\frac{1}{(2i-1)(2i+1)} = \frac{1}{2+1} = \frac{1}{3}$

$ \frac{1}{2.1+1} = \frac{1}{3}$

Luego el caso base $p(1)$ es verdadero.

\textbf{Paso inductivo}

Para todo $k \geq 1: p(k) \implies (k+1)$

HI: $\sum_{i=1}^{k}\frac{1}{(2i-1)(2i+1)} = \frac{k}{2k+1}$

QpQ: $\sum_{i=1}^{k+1}\frac{1}{(2i-1)(2i+1)} = \frac{k+1}{2(k+1)+1}$

Pero,
\begin{align*}
    \sum_{i=1}^{k+1}\frac{1}{(2i-1)(2i+1)} &= \sum_{i=1}^{k}\frac{1}{(2i-1)(2i+1)} + \frac{1}{(2(k+1)-1)(2(k+1)-1)} \\
    &= \frac{k}{2k+1} + \frac{1}{(2k+1)(2k+3)} \\
\end{align*}

Luego alcanza probar que,
\begin{align*}
    \frac{k}{2k+1} + \frac{1}{(2k+1)(2k+3)} &= \frac{k+1}{2(k+1)+1} \\
    \frac{(2k+3).k + 1}{(2k+1)(2k+3)} &= \frac{k+1}{2k+3} \\
    (2k+3).k + 1 &= (k+1)(2k+1) \\
    2k^2 + 3k + 1 &= 2k^2 + k + 2k +1 \\
    2k^2 + 3k + 1 &= 2k^2 + 3k +1 \\
\end{align*}

Luego $p(k) \implies p(k+1); \forall k \geq 1$, como se quería probar.

Por lo tanto, $p(n)$ es verdadero, $\forall n \in \mathbb{N}$.

\subsection{Ejercicio 10}

\subsubsection{Pregunta i}

Defino $ p(n): 3^n + 5^n \geq 2^{n+2}$

\textbf{Caso base n = 1}

$3^1 + 5^1 = 3 + 5 = 8$

$2^{1+2} = 2^3 = 8$

Como $ 8 \geq 8 $ el caso base $p(1)$ es verdadero.

\textbf{Paso inductivo}
Para todo $k \geq 1: p(k) \implies (k+1)$

HI: $ 3^k + 5^k \geq 2^{k+2}$

QpQ: $ 3^{k+1} + 5^{k+1} \geq 2^{k+3}$

Pero,
\begin{align*}
    3^{k+1} + 5^{k+1} &= 3.3^k + 5.5^k \\ 
    &= 3.3^k + 3.5^k + 2.5^k \\
    &= 3.(3^k + 5^k) + 2.5^k \\
\end{align*}

Por hipótesis inductiva:
\begin{align*}
    3.(3^k + 5^k) + 2.5^k &\geq 3.2^{k+2} + 2.5^k \\
\end{align*}

Luego alcanza con probar que,
\begin{align*}
    3.2^{k+2} + 2.5^k &\geq 2^{k+3} \\
    3.2^{k+2} + 2.5^k - 2.2^{k+2} &\geq 0 \\
    2^{k+2} + 2.5^k &\geq 0 \\
\end{align*}

Pero $k \geq 1 \implies (2^{k+2} \geq 8 \wedge 2.5^k \geq 10)$ y en particular $2^{k+2} + 2.5^k \geq 0 $ como se quería probar.

Luego $p(k) \implies p(k+1); \forall k \geq 1$, como se quería probar.

Por lo tanto, $p(n)$ es verdadero, $\forall n \in \mathbb{N}$.

\subsubsection{Pregunta ii}

Defino $ p(n): 3^n \geq n^3$

\textbf{Caso base n = 1}

$ 3^1 = 3 $

$ 1^3 = 1 $

Como $ 3 \geq 1 $ el caso base $p(1)$ es verdadero.

\textbf{Paso inductivo}
Para todo $k \geq 1: p(k) \implies (k+1)$

HI: $ 3^k \geq k^3$

QpQ: $ 3^{k+1} \geq (k+1)^3$

Pero,
\begin{align*}
    3^{k+1} &= 3^k . 3 \\
    \iff 3^{k+1} &> 3k^3 \\
\end{align*}

Luego alcanza probar que,
\begin{align*}
    3k^3 &\geq k^3 + 3k^2 + 3k + 1 \\
    3k^3 - k^3 - 3k^2 - 3k &\geq 1 \\
    k(2k^2 - 3k -3) &\geq 1 \\
\end{align*}

Pero esto se cumple unicamente para los $k \geq 3$ por lo tanto $p(k) \implies p(k+1); \forall k \geq 3$

Hay que ver aparte los casos $k \in \{ 2,3 \}$

$p(2): 3^2 \geq 2^3 \iff 9 \geq 8$ es verdadero.

$p(3): 3^3 \geq 3^3 \iff 27 \geq 27$ es verdadero.

Así, $p(n)$ es verdadero, $\forall n \in \mathbb{N}$.

\subsubsection{Pregunta iii}

Defino $ p(n): \sum_{i=1}^{n}\frac{n+i}{i+1} \leq 1+n(n-1)$

\textbf{Caso base n = 1}

$ \sum_{i=1}^{1}\frac{1+i}{i+1} = \frac{2}{2} = 1 $

$ 1+1(1-1) = 1 $

Como $ 1 \leq 1 $ el caso base $p(1)$ es verdadero.

\textbf{Paso inductivo}
Para todo $k \geq 1: p(k) \implies (k+1)$

HI: $\sum_{i=1}^{k}\frac{k+i}{i+1} \leq 1+k(k-1)$

QpQ: $ \sum_{i=1}^{k+1}\frac{k+1+i}{i+1} \leq 1+(k+1)k = 1+k^2 + k$

Pero,
\begin{align*}
    \sum_{i=1}^{k+1}\frac{k+1+i}{i+1} &= \sum_{i=1}^{k+1}\frac{k+i}{i+1} + \sum_{i=1}^{k+1}\frac{1}{i+1} \\
    &= \sum_{i=1}^{k}\frac{k+i}{i+1} + \frac{2k+1}{k+2} + \sum_{i=1}^{k+1}\frac{1}{i+1} \\
    &\leq 1+k(k-1) + \frac{2k+1}{k+2} + \frac{k+1}{2} \\
\end{align*}

Luego alcanza probar que,
\begin{align*}
    1+k(k-1) + \frac{2k+1}{k+2} + \frac{k+1}{2} &\leq 1+k^2 + k \\
    - k + \frac{2k+1}{k+2} + \frac{k+1}{2} &\leq k \\
    \frac{2k+1}{k+2} + \frac{k+1}{2} &\leq 2k \\
    \frac{2(2k+1) + (k+2)(k+1)}{2(k+2)} &\leq 2k \\
    \frac{4k+2 + k^2+2k+k+2}{2k+4} &\leq 2k \\
    k^2 + 7k + 4 &\leq (2k+4)2k \\
    k^2 + 7k + 4 &\leq 4k^2 + 8k \\
    4 &\leq 3k^2 + k\\
\end{align*}

Que es verdadero $\forall k \geq 1$

Luego $p(k) \implies p(k+1); \forall k \geq 1$, como se quería probar.

Así, $p(n)$ es verdadero, $\forall n \in \mathbb{N}$.

\subsubsection{Pregunta iv}

Defino $ p(n): \sum_{i=n}^{2n}\frac{i}{2^i} \leq n$

\textbf{Caso base n = 1}

$ \sum_{i=1}^{2}\frac{i}{2^i} = \frac{1}{2} + \frac{2}{4} = 1 $

Como $ 1 \leq 1 $ el caso base $p(1)$ es verdadero.

\textbf{Paso inductivo}
Para todo $k \geq 1: p(k) \implies (k+1)$

HI: $\sum_{i=k}^{2k}\frac{i}{2^i} \leq k$

QpQ: $ \sum_{i=k+1}^{2(k+1)}\frac{i}{2^i} \leq k+1$

Pero,
\begin{align*}
    \sum_{i=k+1}^{2k+2}\frac{i}{2^i} &= \sum_{i=k}^{2k}\frac{i}{2^i} + \frac{2k+1}{2^{2k+1}}+ \frac{2k+2}{2^{2k+2}} - \frac{k}{2^k} \\
    &\leq k + \frac{2k+1}{2^{2k+1}}+ \frac{2k+2}{2^{2k+2}} - \frac{k}{2^k} \\
\end{align*}

Luego alcanza probar que,
\begin{align*}
    k + \frac{2k+1}{2^{2k+1}}+ \frac{2k+2}{2^{2k+2}} - \frac{k}{2^k} &\leq k+1 \\
    \frac{2k+1}{2^{2k+1}}+ \frac{2(k+1)}{2.2^{2k+1}} - \frac{k}{2^k} &\leq 1 \\
    \frac{3k+2}{2^{2k+1}} - \frac{k.2^{k+1}}{2^k.2^{k+1}} &\leq 1 \\
    \frac{3k+2}{2^{2k+1}} - \frac{k.2^{k+1}}{2^{2k+1}} &\leq 1 \\
    \frac{3k+2 - k.2^{k+1}}{2^{2k+1}} &\leq 1 \\
    3k+2 - k.2^{k+1} &\leq 2^{2k+1} \\
    3k+2 &\leq 2^{2k+1} + k.2^{k+1}\\
    3k+2 &\leq 2^k.2^k.2 + k.2^k.2\\
    3k+2 &\leq 2^k.2^k.2 + k.2^k.2^k.2\\
    3k+2 &\leq 2^{2k+2}(1+k)\\
    3k+2 &\leq 2^{2k+2}(3k+2)\\
    1 &\leq 2^{2k+2}\\
\end{align*}

Que es verdadero $\forall k \geq 1$

Luego $p(k) \implies p(k+1); \forall k \geq 1$, como se quería probar.

Así, $p(n)$ es verdadero, $\forall n \in \mathbb{N}$.

\subsection{Ejercicio 11}

Defino $ p(n): \prod_{i=1}^{n}(1+a_i)\geq 1+\sum_{i=1}^{n}a_i $

\textbf{Caso base n = 1}

$ \prod_{i=1}^{1}(1+a_i) = 1 + a_i $

$ 1+\sum_{i=1}^{1}a_i = 1+a_i $

Como $ 1 + a_i \geq 1 + a_i $ el caso base $p(1)$ es verdadero.

\textbf{Paso inductivo}
Para todo $k \geq 1: p(k) \implies (k+1)$

HI: $\prod_{i=1}^{k}(1+a_i) \geq 1+\sum_{i=1}^{k}a_i$

QpQ: $ \prod_{i=1}^{k+1}(1+a_i) \geq 1+\sum_{i=1}^{k+1}a_i$

Pero,
\begin{align*}
    \prod_{i=1}^{k+1}(1+a_i) &= \prod_{i=1}^{k}(1+a_i) + 1+a_{k+1} \\
    &\geq 1+\sum_{i=1}^{k}a_i + 1+a_{k+1} \\
    &\geq 2+\sum_{i=1}^{k+1}a_i \\
\end{align*}

Luego alcanza probar que,
\begin{align*}
    2+\sum_{i=1}^{k+1}a_i &\geq 1+\sum_{i=1}^{k+1}a_i \\
    2 &\geq 1 \\
\end{align*}

Que es verdadero $\forall k \geq 1$

Luego $p(k) \implies p(k+1); \forall k \geq 1$, como se quería probar.

Así, $p(n)$ es verdadero, $\forall n \in \mathbb{N}$.

\subsection{Ejercicio 12}

\subsubsection{Pregunta i}

Defino $ p(n): n! \geq 3^{n-1}; \forall n \geq 5 $

\textbf{Caso base n = 5}

$ 5! = 120 $

$ 3^{5-1} = 3^4 = 81$

Como $ 120 \geq 81 $ el caso base $p(5)$ es verdadero.

\textbf{Paso inductivo}
Para todo $k \geq 1: p(k) \implies (k+1)$

HI: $k! \geq 3^{k-1}$

QpQ: $ (k+1)! \geq 3^{k}$

Pero,
\begin{align*}
    (k+1)! &= (k+1) \cdot k! \\
    &\geq (k+1) \cdot 3^{k-1} \\
\end{align*}

Luego alcanza probar que,
\begin{align*}
    (k+1) \cdot 3^{k-1} &\geq 3^{k} \\
    \frac{(k+1)\cdot 3^k}{3} &\geq 3^{k} \\
    k+1 &\geq 3 \\
\end{align*}

Que es verdadero $\forall k \geq 5$

Luego $p(k) \implies p(k+1); \forall k \geq 1$, como se quería probar.

Así, $p(n)$ es verdadero, $\forall n \in \mathbb{N}_{\geq 5}$.

\subsubsection{Pregunta ii}

Defino $ p(n): 3^n - 2^n \geq n^3; \forall n \geq 4 $

\textbf{Caso base n = 4}

$3^4 - 2^4 = 65$

$ 4^3 = 64$

Como $ 65 \geq 64 $ el caso base $p(4)$ es verdadero.

\textbf{Paso inductivo}
Para todo $k \geq 1: p(k) \implies (k+1)$

HI: $3^k - 2^k \geq k^3$

QpQ: $ 3^{k+1} - 2^{k+1} \geq (k+1)^3$

Pero,
\begin{align*}
    3^{k+1} - 2^{k+1} &= 3.3^k - 2.2^k \\
    &= 2.3^k + 3^k - 2.2^k \\
    &= 2.(3^k - 2^k) + 3^k \\
    &\geq 2.k^3 + 3^k \\
\end{align*}

Luego alcanza probar que,
\begin{align*}
    2k^3 + 3^k &\geq (k+1)^3 \\
    2k^3 + 3^k &\geq k^3 + 3k^2 + 3k + 1 \\
    2k^3 + 3^k - k^3 - 3k^2 - 3k &\geq 1 \\
    k^3 + 3^k - 3k^2 - 3k &\geq 1 \\
    k(k^2 + 3^{k-1} - 3k -3) &\geq 1 \\
\end{align*}

Ahora pruebo que,
\begin{align*}
    k^2 + 3^{k-1} - 3k -3 &\geq 1 \\
    k(k + 3^{k-2} - 3) &\geq 4 \\
\end{align*}

Que es verdadero, $\forall k \geq 4$.

Luego $p(k) \implies p(k+1); \forall k \geq 1$, como se quería probar.

Así, $p(n)$ es verdadero, $\forall n \in \mathbb{N}_{\geq 4}$.

\end{document}
